**安东尼·戴维森** (Anthony Davidson,
1979年4月18日生)，前[英國籍](../Page/英國.md "wikilink")[一級方程式車手](../Page/一級方程式.md "wikilink")。2013赛季成为[梅赛德斯车队的试车手](../Page/梅赛德斯车队.md "wikilink")。

## 早期职业生涯

一如不少車手，戴維森於1987年開始駕駛[卡丁車](../Page/卡丁車.md "wikilink")，曾參加多個英國、歐洲及北美多個錦標賽。1999年開始參加福特方程式，翌年贏得邁凱輪的2000年度青年車手獎。2001年他曾參加歐洲和英國的[三級方程式錦標賽](../Page/三級方程式.md "wikilink")，分別奪得冠軍和殿軍。

## F1

### 2002\~2006

2002年開始駕駛F1，加入了[米納爾迪車隊](../Page/米納爾迪車隊.md "wikilink")，曾出戰匈牙利站和比利時站賽事，兩場比賽均中途退出。

2003\~2005年一直担任[英美车队的试车手](../Page/英美车队.md "wikilink")。[2005年马来西亚大奖赛上曾代替](../Page/2005年马来西亚大奖赛.md "wikilink")[佐藤琢磨参加正式比赛](../Page/佐藤琢磨.md "wikilink")，但只跑了两圈就退出比赛了。

2006年英美车队改为[本田车队](../Page/本田车队.md "wikilink")，继续担任试车手。

## 2007\~2008:[超级亚久里](../Page/超级亚久里.md "wikilink")

2006年11月15日，[超级亚久里车队确认](../Page/超级亚久里.md "wikilink")[佐藤琢磨和安东尼](../Page/佐藤琢磨.md "wikilink")·戴维森将为该车队参加[2007年世界一级方程式锦标赛](../Page/2007年世界一级方程式锦标赛.md "wikilink")。在[2007年加拿大大奖赛上](../Page/2007年加拿大大奖赛.md "wikilink")，他原本处于第3的位置，但不幸撞上[土拨鼠](../Page/土拨鼠.md "wikilink")，名次下滑至11位。全年没有获得积分。

2008年戴维森继续为[超级亚久里参加比赛](../Page/超级亚久里.md "wikilink")。但由于财政问题，超级亚久里仅参加了赛季的头4场比赛就不得不退出[F1](../Page/F1.md "wikilink")，戴维森也因此告别车坛。

## 外部連結

  - [個人官方網站](http://www.anthonydavidson.info)

[Category:英國一級方程式車手](../Category/英國一級方程式車手.md "wikilink")
[D](../Category/1979年出生.md "wikilink")
[Category:英國運動員](../Category/英國運動員.md "wikilink")